立場新聞寫法為紅官護航

近日有不少文章質疑，今天的警暴，司法機構是不是有份縱容出來。

我從來不會盲目撐司法。去年11月，我才在<<蘋果日報>>下筆，指司法機構在審批律政司等申請禁制令之時可以做多一點。

但認為司法有份縱容警暴之前，一定要明白，法官在英美普通法下，不是大家在電視上看到的包青天，不是說包大人看見誰犯法了，就可以馬上叫捕快把人拉上公堂給他去審。

普通法下的法官，並沒有任何執法權。就算我是首席法官，看見法庭門口對出的馬路有人在光天化日下圍毆小孩也好，我也沒有權力去命令差人去拉人，我只能跟一般市民一樣報警而已，差人最終拉唔拉人，律政司又告唔告上法庭，我通通沒有權去管。

因此，抗爭者在庭上投訴被拉之時給虐待也好，除非跟控罪有關，否則法官沒有什麼可以做，就算抗爭者傷勢明顯是虐待而成也好，法官也不可下令拉涉事差人上庭當被告。

因為，執法權在律政司跟差人手上。法官只可以處理律政司告上法庭的刑事案，不能夠自己申張正義。如果差人一味只拉犯事的抗爭者上庭而唔拉犯事差人，法官沒有什麼可以做。

這是西方的三權分立，沒有一權可以包攬所有權力。

對於極少數差人被告上法庭的案件，好似朱經緯跟七警，法庭有手軟嗎? 朱打了一棍，沒流血沒斷骨，三個月，怎麼可以說法官縱容差人? 近日有多宗抗爭案件，律政司不惜賠律師費也要撤控，不就是因為律政司明白，法庭不可能差人說什麼就信什麼嗎?

大家或者會問，那普通法不是很笨，把執法權通通交給政府?

但人家的普通法，不是單靠司法去「把關」，他們整個制度是建基於民主選舉制度上，不論是行政還是立法機關，每幾年就要面對選舉，立法機關是有牙老虎之餘，執政權又是由政黨輪替，沒有一黨可以隻手遮天，試問又怎麼可能搞出好像香港差人一樣可以不顧後果的警暴兼選擇式執法?

但香港什麼也沒有。如果法治是一隊足球隊的話，司法就是守門員，但沒有了民選的行政立法，就等如沒有了中場跟後衛，只剩下傳媒跟社運兩個在前場當前鋒，一隊就只得3丁的情況下，守門員就算失波了，也很難怪他吧。

立場新聞寫手為紅官護航

呢條友係立場寫開野

竟然係facebook把香港法官針對異見士講成係保守

呢個真係傻！而家講緊呈上法庭嘅證據明知係警暴之下，都可以視而不見呀！呢條友點解可以出嚟害人？

沉默已經係幫兇

立場新聞寫手為紅官護航

呢條友係立場寫開野

仲係自己facebook把香港法官屢次針對異見士講成係保守

法庭唔可以叫律政司審視懷疑妨礙司法公正嘅案件？

唔該班死忠唔好成日屈人針對立場新聞

現在係講緊立場專欄有人為暴政護航,為反人類罪行洗白
呢d事已經唔止一次

唔屌就係默許呢件野呃群眾
一屌就比人反屈分化

法官有權建議執法部門調查喺審訊中發現嘅懷疑違法行為 但執法部門唔一定要提出檢控

即係如果律政司唔做嘢
就算比假證供，法官都吹佢唔脹？
乜咁on9 嘅

條友係facebook把司法迫害講成只係保守左d姐

同班納粹科學家講自己只係專心做研究係一q樣

狗係誠實證人

mag court經常有紅官教律政的人釘重罪

班人落埋場踢波

問題係個龍門打假波

明知呢個體制係不公不義
但仍然選擇去參與
以獨裁者制定的法律去審判香港人
咁會唔會係無辜？
中國法官都係無辜

波打警察案香港法官有得選擇不助紂為虐
但班人選擇投共

琴日已經有一 篇
而家又黎

我憤怒，卻講不出「黑警死全家」？

唔係律政司去跟進而係執法部門去跟 即係狗隊

篇文雖然忽略咗紅官嘅存在 但佢講嘅其實全部都係事實
喺common law系統下為保障司法獨立同制衡 法官只有審判權 調查同起訴歸執法部門 檢控就由律政部門負責 但要個系統行之有效 前題就係個政權係由公正公平嘅民選方式產生 明顯香港就係缺乏呢樣嘢 亦係點解我地要爭取雙普選嘅原因

Stop making stupid people famous

睇立場專欄仲火過睇星島
星島班人知自己個名衰有時都扮野屌政府

但立場專欄係同環球時報一樣食相

咁你咪投稿去屌7佢，人地係做媒體，唔係搞政治，蘋果班記者私底下唔同意都好，都會照登黎智英嘅文，唔通蘋果又為暴政護航?

由8月開始已經覺得立場鬼，成日企係支那立場講野，同維穩港共無分別

立場日日容許比隱共落毒毒群眾
好快見效的

呢排可能風向要屌「立場」無計啦

照你邏輯 咁明報都係黃啦 乜人都可以喺筆論度投稿

商台就係節目部正常, 雞汁may,黃永, 新聞部投共
立場就係專欄判左比中宣部

嘩又喺度散播陰謀論，你有證據咩

佢班人唔識分傳媒嘅「專欄」同「社評」係乜

好撚戇鳩
其實立場只係一個平台
冇可能有自己既一套政治主張去審查寫手
否則只係一個圍爐打飛機既地方
而唔係一個媒體

立場第一鬼蝗青山流

Stand News 立場新聞
2019年11月16日 ·
//反送中的赤壁之戰可能發生在中大，中大已基本上被示威者接管，他們自行駕駛校巴，若在中大宣佈獨立建國，將招至全面鎮壓。警方可能引誘示威者主力集中在中大以便一舉殲滅之。因為目前的貓追老鼠，亂放催淚彈的方法無法打開局面。

今次運動的對立雙方使用的暴力越來越過份，七十歲老伯的死訊、被焚巿民處於危殆等等，正急劇地扭轉民意，巿民從支持與同情示威者轉向希望街頭示威活動儘快結束。//

你不如9up埋tvb同環時都係一個平台,叫人寬容d

一來立場一向左中右人都有
二來條友之前寫幾多文支持抗爭

係唔係一篇文你覺得保守就當係打手
偏執到咁？

飯民第一愚都開口保立場
立場留不得

三十個comments就上到熱門

你引劉青山做乜野，劉青山代表到立場? 乜人都可以向立場投稿，而立場記者自己私底下嘅政治立場都唔係個個相同，立場姐姐會關注中國維權人士，而盧斯達近排都做咗特約記者，立場新聞代表到一種政治立場?

非不能也
是不為也
明明見到個疑犯冇啦啦受晒重傷 可以扮睇唔到
明明取證係唔合法 繼續扮睇唔到 仲接納埋
依家司法係限制唔到行政權力
但係行政就限制唔到司法權力 因為佢可以拉你告你做你
呢個就係香港獨有的三權分立

最緊要有power有point

乜都唔理膠出搜查令 一定係被逼㗎啦
出判決之前自己改控罪 一定係被逼㗎啦
知道被逼作口供但都接納 一定係被逼㗎啦
庭上投訴俾人打到斷手斷腳話點解我要知 一定係被逼㗎啦
無條件採納黑警口供 都肯肯定係被逼架啦
呢篇嘢除咗楊x橋之外我都諗唔到係邊個寫

佢地對公安條例冇諗法

世澤兄對立場新聞的批評
當然感到立場新聞有問題的唔只我

佢邊一句有保守兩個字？
邊一段你覺得有咁意思？

Dklm

佢不嬲小器撚嚟

司法,一個圍爐打飛機既地方

咁點呀，係咪要批鬥立場新聞呀，不如我哋做埋黑警個份，對付立場新聞呀

戇撚尻

早排都有個話唔會講黑驚死全家嘅左膠

人地始終都係傳媒, 唔比人出下左膠文扮中立?
又唔見你講立場出G phone 同Lester Shum 話法治已死既文?

咪係

我都覺

呢篇真係世界級on9

上次有手足上庭投訴比警察打
個官問關佢乜事
請問屈打成招既口供應唔應該用?
唔應該用個官點解覺得唔關佢事?
作者可唔可以解釋下?

如果呢D 野會十個十個都用唔到，警察證供會因為佢地做得太多呢D 野而變到冇credibility,咁法庭就叫有守住法治。而家係唔係咁?

而家淨係見到藍絲輕判渣

哩三點用吓腦都知戇鳩啦
1. 屌，膠事錄抄外國報紙
點撚解立場同佢講同一樣野就係抄佢
點解唔會都係抄外國報紙？
現實目測立場係有落credit

2. 作者唔出名都係罪

3. 蔡東豪依家都唔知係邊都唔關立場事啦

而家風向係屌立場

雖然佢成日屌鳩熱普城班友私怨上腦 但其實佢自己本人都係私怨大過天 不過佢有陣時睇嘢係幾有見地嘅

真係唔係楊onq寫
係一個叫David Tang的人,自稱係律師

我憎楊onq就絕不屈人一定要平反
香港法律界係好清楚香港法官迫害緊一班遭受非人迫害的異見者,班專業人士為左界別利益決定沉默,少部分人選擇為司法迫害護航

充分表現左言論自由

同打香港明星同一手法
逐個出名既抺黑
打到冇人出到頭有號召力為止

你有留意娛樂台啲支那仔點狙擊香港明星/kol就知

推

David Tang,楊on9根本唔敢回
班深黃盲粉就 哦!郁立場!所5毛!

思想停留左喺2014

咁你去睇埋星島港聞啦 支持煙仔何

戰鬥力排行榜
狗：🌟🌟🌟🌟
紅底法官：🌟
捉：🌟🌟

好膠

打緊仗 學人講道德底線
而家全世界都知班狗想殺撚曬我地
個條臭閪仲停留係「道德底線」

OP 真係專開陰謀 post

槍口抬高一厘米原則
唔好諗住只係適用於軍人
唔係各各都走得甩

二戰都有啲德國法官被定罪 雖然唔係全部
睇下好唔好彩

其實關立場乜事?

立場都想分化

收皮啦

乜唔係人地投稿 立場就出？

呢點好多年前嗰陣和理非 和平抗爭呢d term出現嗰陣已經討論過無數次
仆街2020仲喺到講

屌 又分化
收皮啦樓主

出假acc仲唔係身有屎

佢估你既敵人會覺得你班人贏到而清算佢機會大d

定唔跟聽政府講比中共清算機會大d

大家心知肚明

上次杜浩成仲教返人點解唔加非法集結，兼任埋檢控工作

拉

建議你可以去投稿

Ching 個ac都幾乾淨喎

樓上班人又會扮見唔到
又會話你攪分化同針對

同埋立場新聞同立場專欄作者X X X兩回事黎，最好 pin /改番

法官冇執法權係真，但而家又唔係叫個官拉班狗
而係講緊啲證人畀班狗打完一身但都接納證供，班狗幾冇公信力都係可靠證人。呢點係關司法事喇啩？

佢點會唔知 只不過佢有心分化

法治係死左
但我係想指出立場新聞同立場專欄作者X X X兩回事黎
樓主你最好 pin /改番

最新風向
總之就要跟隊屌立場啦

我唔係反對你不同意佢觀點
我係反對你有不同意見就屌人打手

其次，佢篇文係講成個司法制度既局限性
佢冇支持某一個法官判決
冇講過所有法官都公正、冇奶共等等
請問點解算係幫紅官維穩？

同埋你睇吓邊啲ac有心推就知邊隻可能係鬼

我哋可以一齊睇下樓主批鬥小學雞嘅戰績

想回應下雞丁係深藍呢個po

問題係人地三權分立係可以互相制衡，中學都有教啦

香港邊撚到有制衡過

又係分化post, 拉

到立場了cctai進場未

公然防礙司法公正都接納証據

咁司法仲公正?

summary offence, cap336 20

投稿人人都得
你投份稿去屌柒都會登
關立場新聞咩事

立場咩文都有
港獨 本土 左膠 大中華都有

這是西方的三權分立，沒有一權可以包攬所有權力。

但香港唔係西方 行政權最大 掌管埋律政司

駁唔到既佢唔會覆

睇晒成篇野先講啦

唔係為紅官護航
只係講緊d官只係打份工有專業精神 自己應該做乜就只會做乜 唔會做多唔會做少
當然呢種做法起呢個時勢正唔正確就有待討論 而且有部份紅官真係起判詞既時候表露哂自己政治立場出黎

特首地位凌駕於三權

【第貳拾玖期牆紙】 兄弟爬山

TG :
FB :
IG :
WEB:

我想講，立場其實for全世界投文喎
立場編輯好少會理內容係紅係藍係黃
咁樣先叫做百家爭鳴嘅專欄
你去投，投得耐，一樣可以有個AC

立場 蘋果都係泛民資金
關鍵時刻咪同Hk01 一撚樣

究竟咩時刻係關鍵時刻呢？
對上9個月夠哂關鍵啦
立場幾時出賣過讀者？

同云伯比？

咁你咪去投稿逐點屌柒佢囉
人地投稿上去如果咁都要政治審查
一定要同你意見一致先出得街？

但可以批保釋，唔出搜查令，批阻止警暴既禁制令，將黑警定為不可信證人

專欄來
你都可以寫

依家興咩都捉鬼

不誠實證人

咪係囉

跟從邪惡嘅制度而行嘅法官，把所有的不公都怪罪於制度，然後就以「制度不容許我XXX」的說詞，把自己的不公行為一一推給制度，自己冇錯

我都覺
開始有啲人每日響黃色界別搵唔同話題出黎屌

連登五毛狗垃撚圾

麻煩大家不推文討論

港豬是失憶 但我不是
陳雲司徒華黃之鋒李柱銘咪一撚樣
正如
蘋果立場東方hk01

全部都係支持中國統治

三權分立係要三權都良好運作先實行到，一權執正，其他腐敗係唔叫三權分立，而支持E個「一權分立」既離地垃圾紅官＝縱容腐敗。
ps: 法官係有投票權----＞法官係可以参與革命
成為法官前首先係香港人。

即係
嗰條友/份報紙唔係登報支持香港獨立咁政治自殺
你就唔支持
係咪？
用咁既歸類將立場同東方打成同一組別？

你假設佢係媒體，唔係圍爐打飛機既地方先囉

咪撚白痴，乜撚野槍口抬高一厘米原則，左膠低 b 野都信 ，不識歷史時列真係比人玩

其實呢，佢只係立場其中一個專欄作家咁，

唔好講到佢代表左立場

其實係咪唔識咩叫專欄作家？

如果呢篇係社評，我都屌佢啦，搞清楚係專欄作家

Btw, David tang真係垃鳩圾，

睇佢留言，有人法官講犯被打關佢乜事，佢覺得唔理想就算，我真係屌佢

死左膠我屌你老母
黑警死全家
左膠不是同路人